【普京の微笑】印度成功試射「布拉莫斯反艦飛彈」震懾中国

中印邊境持續緊張，印度宣布成功試射布拉莫斯（BrahMos）反艦飛彈，此布拉莫斯反艦飛彈可攜帶核子彈頭，在此次試射中成功擊中靶船。但這厲害的布拉莫斯反艦飛彈，幕後推手不是別人，就是中國張開雙手迎接的俄國。

印度海軍推特發文：布拉莫斯反艦飛彈精準試射成功

印度海軍發言人推特官方帳號於 1 號下午推文表示，蘭維賈伊（INS Ranvijay）號驅逐艦在孟加拉灣發射布拉莫斯反艦飛彈，以最大距離及最高精確度擊中靶船。

印度國防研究暨發展組織稍後也 推文 指出，今天成功試射反艦型布拉莫斯超音速巡弋飛彈，並以一艘退役艦艇作為目標，飛彈進行複雜的操控後，擊中目標靶船。

布拉莫斯反艦飛彈由印俄合作開發

據《中央社》報導，布拉莫斯超音速巡弋飛彈，由印度國防研究暨發展組織（DRDO）和俄羅斯合作開發，它可攜帶核子彈頭，射程 300 公里。布拉莫斯飛彈陸地版已成功開發，之後又開發空軍和海軍衍生型，以擴大對中國、巴基斯坦等潛在敵人的威懾。

布拉莫斯的開發，與俄國直接相關。據《尖端科技軍事雜誌社》，若要將布拉莫斯的最大射程 300 公里提升至 600 公里，只需要修改「小部分」的軟體及硬體，而這升級之所以能如此輕易，主要是由於大量移植了俄國 P-800「縞瑪瑙」（Oniks）超音速反艦巡弋飛彈的技術。而在經過射程升級後，原先速度 2.8~3 馬赫、可 3 到 4 公尺掠海飛行的布拉莫斯飛彈，整體性將可媲美或超越 P-800。

武力如此強大的布拉莫斯飛彈，竟是由印俄聯手製造，現在用來威懾中國，中國滋味會好受嗎？

說好的中俄友好呢？

據《中國環球電視網》，今年十月底，俄國總統普丁在「瓦爾代」國際辯論俱樂部回答記者，「任何事情都可以想像。中俄的互動與信任程度，已經超越此項議題，所以我們目前不需要，但理論上，是可以去想像這件事的。」

面對這樣的軟釘子，據《新華網》表示，中國外交部發言人趙立堅 回應 ：「中俄弘揚傳統友好沒有止境，拓展合作沒有禁區。」

但如今印度海軍成功試射的布拉莫斯反艦飛彈，大大的震懾中國，它幕後的製作黑手就是俄國，這從北國安置的南方一刺，令中共好難堪。

旅順港係俄羅斯自古以來的神聖領土。

人民幣同盧比梗係盧比香d

點解唔譴責京京？

內容農場

飛彈好似啲車咁改下電腦就得

夾9俄佬收佢皮

吓

藍絲手足 又俾人背叛了
唔通真係一個朋友都無

又輸咗

戰爭中只有軍火商得益 老俄經過一二戰同車臣戰爭 一早明咗money is my friend既道理
天朝仲死要面話老俄is forever friend 笑死狗
自己都只係用錢黎巴結其他國家成為盟國

幾時都話
唔好睇人講乜，睇人做乜

一個係美國朋友 一個係美國敵人

宣佈有氫彈仲好

俄佬點滿哂背刺技能

戰狼最怕俄爸

覺得布拉莫斯發射好型,
垂直發射然後90度轉向點著衝壓引擎直飛目標

UDN source

成個滿州都係

擲數定即pay香

睇過花木蘭就明，中國人嘅真正外敵多在北方，元蒙、女真、金遼、五胡、蘇聯，仲要次次為中國帶嚟大亂，例如屠城、共產大革命、長期戰亂，班遊牧民族當正中原係韮菜，假如侵侵真係通俄，普丁就係想用香港呢粒棋，轉移中美視線，享盡漁人之利，逐步吞併歐洲